---
title: >-
    شمارهٔ ۱۴۲
---
# شمارهٔ ۱۴۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ندانم پیش قاصد، حرف خودکامم چه خواهد بود</p></div>
<div class="m2"><p>جواب اضطراب‌افزای پیغامم چه خواهد بود</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>در آغاز محبت، نیم کشت ناز او گشتم</p></div>
<div class="m2"><p>ازین آغاز دانستم که انجامم چه خواهد بود</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به سوی غیر بیند وقت می خوردن،‌ درین حالت</p></div>
<div class="m2"><p>قیاسی می‌توان کردن که در جامم چه خواهد بود</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چو مرغ نیم‌بسمل در میان خاک و خون غلتم</p></div>
<div class="m2"><p>توان از اضطرابم یافت کآرامم چه خواهد بود</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ز من ایام برگردیده چو میلی، نمی‌دانم</p></div>
<div class="m2"><p>که تدبیر دل برگشته ایامم چه خواهد بود</p></div></div>